住緊工廈 你問我答

如題 除咗間接自爆嘅問題其他都會答

住喺工廈係咪犯法？

幾錢個月

幾大 交通點
保安知唔知

幾錢租幾多呎？
獨立廚房廁所？
使唔使每次夜番都要打電話叫人開閘？
有冇撞過鬼？
行出行入d人知你係住客，會唔會講d乜？
係咪犯法但冇人會捉？

沖涼係點樣？
隔音如何？

其實係 不過灰色地帶黎 死口話studio黎通宵工作

租啲帶獨立廁所既 依家好多盤都有埋個熱水爐俾你，所以其實啲業主都估到你想點 非常貼心嘅服務

睇下咩區，我個盤就特別啲，所以會平過同區三成

同問
幾錢幾呎
夜番情況

工廈做住宅集中係邊區？觀塘九龍灣一帶？

租區區唔同
我有獨立廁所
睇下你做果到點 我嗰度就自己開到大閘
我其實唔好咁張揚，冇人知你係住客，不過其實好多人都係咁做，至少我附近係咁
其實有人會粥，有地政處會巡 不過傻嘅先會開門比佢哋

我自己就葵涌區，其實冇話集中喺邊，不過觀塘嗰邊較貴

咁即係幾錢啫

比個約數黎都好

交通好睇你識唔識租 不過一般你就咁上去租屋網多啲搵我，或者冇租過舖/office既經驗 一般租返嚟啲盤都係柒架啦。
我嗰度實用面積100尺左右 一個人住其實真係好完美
香港地冇人打劫架喇放心

比個市價你啦
獨廁既200呎建築 $3500-4500左右
一般都係$13-20一呎 睇咩區同你識唔識搵

100尺

你租細盤 想要獨廁啲地產都知咩事架喇 佢地一日目幾十個客 郁一郁都知你想點 佢求佣金啫 佢理你租黎制毒

100呎實用租屋出面都要$8000

唔好成日發癲啦 A0死毒撚 日撚日係到ff識到女朋友 到底你真人係咪唔會出街 ？ 隱青果堆？

做乜鳩

比你發現左我A0屌

有無養寵物

依家無 遲下可能會

提一提你，要check工廈內有冇危險倉，如果有，係咪係自己果層，可以係大廈外層，睇下有冇寫著 DG嘅signage

如果有就要小心

係呀 我果到禁危險品

有無搵盤心得分享？ 依加租緊當band room 遲下想轉

空氣點？有冇政府拍過你門

其實有好多工廈都有灑水系統，比正式住宅還安全，正苦其實唔駛理

捉到罰住戶定業主

有熱水爐即係連浴缸有得沖涼？

同埋其實你夜晚十點入左去，開細台燈做野又好，訓又好，鎖死個門，唔會有人黎屌你架可

3,4千 都幾好
係驚畀人告姐

你果度幾大呀
好想搬出去

夜晚會唔會好多噪音 ?
水電幾錢 ? 佢好似計商業用電

LM

好奇一問，
1. 住緊幾大？自己一個住？
2. 平時上落樓係咪搭貨lift?
3. 有冇「鄰居」？

其實檢控點證明你自住？我通宵做野，放張床休息下，唔得？

多唔多甲由

空氣好似好唔流通 ??

來緊打算租個studio 當倉
工廈太多意外發生
我會買定滅火筒，救命繩梯等等

地政黎既話 佢地會睇咩

咁多band房 唔嘈嘅咩

只要話係office加上office time係24小時 佢地吹你唔漲

住邊？

電費就貴啲 $1.4一度
但我果到執到好靚 咩都齊 $1200電費呢個九月

100呎
有客lift
我果層好似有一個

葵興

我自己都有部琴

呢個問得好 都有少少 但執正在之後無乜了

有窗單位會好啲 其實好涼 我無就長開冷氣

岩架 擺兩箱就搞掂

藍田街個邊?

恐唔恐怖 成日都覺得工廈好猛鬼

咁又無咁誇 無缸

我一開始都好驚 住慣唔覺

依家無架喇呢個價 上年就仲有 同埋你$6000嘛
我$3000咋 5分鐘琴地鐵

有冇登記番間公司做下樣

覺得幾時會黎多次淘大火燒工廈？

無食肆應該唔會有甲由架 , 細強下話。

出面窮鬼仲多

點解唔租唐樓? 其實差唔多

報驚都冇用啦
樓主有權唔開門
除非有搜查令

工廈冇死過人點會有鬼
住宅住猛
樓上樓下死過人你都唔知

冇錯

唔好嚇我大哥

我以為都住過約 10000 蚊1000呎，一家4口住fit曬，試過警察巡樓 開門俾佢入屋睇都ok ，你話係studio就ok。

醒目

工廈平時咁多搬運工人出入，陽氣盛，鬼都怕

$5000以上乎乎已經$12呎
400呎你$5000呎黎睇睇

本身自己有公司 做網絡

上網同通風質素如何 有冇電視睇
洗衫點解決
深夜返屋企工廈唔會鎖門咩

想了解下 以前都租過band房 心郁郁再租

有無見到伍公子

咁乜都唔使怕

單位 入邊有冇花灑頭，有冇出路牌 呢d 消防設備
小心安全啊巴打

有無得養寵物？

附近

巴打訂床入工廈時, 驚唔驚比人見到, 之後問你?

我呢間良心業主 個積過左消防政府批既 有埋花灑

梳化床 張床同酒店一樣大 詳情去Ikea

可以 但我未養

我唔睇電視 裝投影機 洗衫可以買二合一洗 我就去磅洗舖
上網要自己搵 $220一個月左右

我果到同佢差唔多大 廁所大佢一倍 佢果到長方型積 我就100呎四四方方

華星街定大連排道

返工報地址係咪報老豆老母屋企

可唔可以室內裝修番？
電磁爐煮野食？

可以

怕唔怕有危險

樓主 我都葵涌區喎 i____?

美X
著火個棟？

我都想知你報住宅地址報邊個

屌 心郁郁想住埋一份

通常點先知道係地政處?
佢地會點查

大把啦 見過成個旅行團走入去工廠度

見過啲四百呎工厦studio畫室
地方又大又四正
多窗通風又唔西斜
有獨立爆石空間
真係幾吸引
我都想通宵畫畫
樓下仲有得泊車

果到好多棟都叫美x

連頭盔都唔戴

唔開門就冇事咁白痴？

What

話做室內設計，裝修，入面傢俬全部都係客人訂左嘅貨，裝配好就可出貨，咁夜趕緊工收鑼C

巴打可唔可以tg 我？

我都想搵間

冇搜查令唔可以入屋
所以唔開門佢都奈你唔何

點解要住工廈
生活迫人定有咩原因?

無番工 自己買賣仔 籌備下啲生意咁樣

上網自己裝定點

無錯

想獨立 同自己有個空間

好簡單 有人敲門 你又無約過人叫個外賣 唔通有人同你上嚟拜年咩

師兄 隔離墳場喎

自己搵SALES? 定包埋

自己搵sales

唔係果邊 就算係 你怕鬼定怕訓街？

100呎
夠住？

訓街都會有鬼

咁你向銀行 政府報咩地址 ?

係你個層 但又禁危險品

係咪隊草隊到傻咗

唔一定要間到兩房一廳既 一個人住洗幾大 200呎已經太大

銀行信寄屋企
利申：公屋仔

不是 果到成層封左盤喇

想租 樓主有無好推介
tg ok？

住左兩年揮手

400呎，4k/月，有獨廁
旺區交通方便

咁平係因為租左好多年

屋企姐係父母屋企?

咁姐係一個冇其他樓既人 係唔可以用住工廈呢招?
因為報地址個時就出問題

依家係外國讀緊書
番到黎都想咁

打工仔點報地址

朝早岀左去返工，無人係到，啲看更會唔會懷疑架？

樓主住左幾耐呀

屌 抵租喎

看更唔會理 同我做自己生意仔 坐office多

其實有心搵既 坊間好多代報住址收信既野 唐樓最興

嘩屌咁抵
有無隔離單位介紹下

巴打 求介紹

巴打 知唔知有冇黃竹坑盤 budget 3000

上網search 到果d ok?

求介紹
諗住年尾搬

有都唔會介紹啦，唔驚放蛇？

提提各位巴打，真係要舉報呢啲仆街，個個交貴租佢就犯法貪平，呢啲人見一個報一個，絕不手軟

再多人唔住得工廈要出黎，個樓市、租價升得仲勁呀

你係業主？

想搵觀塘地鐵附近studio 獨廁 200尺
24出入 3000蚊有冇機？

想問大家
係咪都係2按1上？
管理費要幾多？
水電上網自己攪？
有冇其他收費？

加害受害者

舊年做人口普查，統計處ON99派左D工廈單位比我TEAM去做
有好多間一上到去都知有人住, 跟住我地都扮哂野問入面D人呢度無人住架可
佢地答係就收工下一間

如果層層樓租金都一千，你估會有人冒險犯法？

觀塘難啲 200呎建築都未必有 獨廁要去到$5000果啲盤先正常呎價 簡單黎講愈平呎價愈比人擋
2按1上 +地產佣
無管理費
水一般包 電費$1.4-1.5一度
上網9成自已搵線 好啲既盤會有wifi
不過長住勸你揀啲百無既盤 淨獨廁 又爛果啲先平租$10呎都有機

就係你呢啲人助長啲仆街地產商

葵涌區其實好多都好平 有好多包廁仲有埋花灑 同埋包差餉同管理費 有少部分電費講緊1蚊度 仲有24出入 所以好多人係到屈蛇真係唔奇 分分鐘仲正過出面租樓

人地可能大業主

粥你老母

我番火炭
早幾日先問完話冇
可能我唔識搵

同求火炭
火炭而家會唔會好貴(200呎黎講)

啲看更都知啦

同埋佢地知唔知都唔會關事

係有啲大廈會鎖門有時夜左番先勞煩到佢地

On9

對唔住巴打 語音輸入錯

笑左

留名學嘢 本身住偏遠地區想搬出嚟 一開始都係想由工廈入手

前排我見隔離工廠劏房單位有人自殺完
死完人無幾耐就租咗出去
又係華星街
唔知係咪樓主呢

我有地方住
我想搵一個私竇，當倉
同以同friend hea下

住緊私樓 想住工廈

危唔危險

三餐係咪成日落街食/外賣？

唐樓就大把鬼喇

有冇d 細細地 有獨立廁所 希望越細越平租 方便通宵工作

咁你都知

上網點解決

你都痴線，要住亦都有人要創業，你住就大晒，人地創業搵唔到office 就又得佢？

得你一個suffer ? 點解地做到仆街為租為供樓，你就可以平租工廈？公平咩?

你租左貴劏房唔抵得樓主？

舉你老味咩
我有哂BR㗎

工廈四五百呎單位勁渴市
依家呎價都去到16-18蚊

反而1千呎up嗰啲仲維持到10-12蚊

識朋友觀塘2000呎，兩萬銀一個個月
十條友夾都幾爽

唔介意同人夾嘅巴打不妨諗諗

樓豬開個咁既post想點
網上好多仆街仔架

華X工廈
貴X工廈

我想問洗衫點搞？ 自己裝埋洗衣機定擰出街洗

魚蛋定律

笑死

執個2手都係2，300

明想推高啦

直接自爆既係咪會答

擺個腳架放部相機係上面說變左studio

洗鬼咩
放自己d衫係度話我做賣衫咪得

我都好想有自己既空間好想租一間
同屋企人生活真係好辛苦, 好唔想再同屋企住
但就算平極都唔係話好輕易可以負擔得到既價錢
水電上網計晒都係同家用差唔多而又唔洗比家用既話就真係perfect

使唔使開間公司先買到？
入去住搞寬頻好俾要搞商用plan

16蚊
有無得私底下介紹

有十條友夾???
有十條友，不如租多間普通住宅

如果唔係香港咁少寄宿學校，其實幾個仔一齊住應該好普遍

係咪都係葵涌嗰頭比較多？
其實親身去啲細地產鋪會唔會有好野執
好似見親都係當你唔識野咁
明明好貴又話係市價
度實尺都知無佢地講咁大地方

識朋友天台工廈 1000幾尺 5條友租 萬四$ 仲間埋4間獨立房 中間就大位夾band 又獨廁 仲要一開門就天台景 正到on9

巴打，葵涌/荔枝角細細地有冇推介？
591係咪搵唔到呢d

Tg: iphonexx
Thanks

其實住工廈唔係呢幾年先出現，十幾年前已經係咁，之不過近呢幾年需求大增而已。
d看更更見怪不怪，凌晨都會開開俾我地入。
政府亦隻眼開隻眼閉，如果唔係過期居留，非法入境，都唔會搞9你。

我睇觀塘好多都無獨廁
就算有廁所都純粹廁所無得沖涼
有無d有熱水爐
定有其他方法？香港又無浴堂

有無諗過買？
我見樓主你個頭百零萬可以買到個細單位

貴少少二三百萬，荃灣個頭都搵到三四百尺
係要自己煩裝修

洗衣點搞?

工業區附近多左自助洗衣店

利申: 我自己有裝洗衣機

之前都有諗過同fd夾租工廈

你點收信？住址寫番工廈？

呢樣我都想知
有無住緊嘅人解答吓?

工廈區域多數得商用plan

貴係幾貴，但無法

幾錢？

即係一定要成立公司用商業登記安裝寬頻?

點排水?

依家smt hkbn都出298 無限plan

Lm

魚蛋論香港人

你可以問下agent 應該會介紹
利伸有問過用得個人名義

駁喉去廁所條去水

再利申: 本身係工程公司

傻西

好想住工廈 可以有好大地方

想問如果想住係未去葵涌果0的的工廈地產鋪問就ok? 同埋有獨立廁所 安唔安裝到 熱水爐？

隔音點 條女叫床聲都大

上28hse大把 有廁所係基本

lm

其實整個br,
掛個牌係門,
做生意, 邊個吹得漲

多唔多蝗？

有冇住緊既巴絲 講下大概住緊幾大到 有咩基本設施 大概幾錢到

另外上網計商用 係咪好貴 行咩速度 幾錢到

推番上黎

推唔郁

我都研究緊住工廈既可能性 諗緊煮野食係咪好多限制

都係用電磁爐咖啦我諗

我比較擔心係電費同上網費係計商用 想知大概會係幾多到

電磁爐就一定啦 我諗緊大油煙問題

見到啲廣告話商用上網Plan每月$388

有冇話個速度係幾多

應該普通蒸嘢淥麵冇問題既
不過煎炒煮炸多油煙既就咪搞，成陣味，啲油煙冷卻咗喺冷氣位/抽氣扇/窗會痴笠笠

冇留意呀 個廣告好似係連登廣告黎

諗緊裝抽油煙機嘅可行性

巴打你住緊定打算租
個人認為 工廈比普通套房更大機會或者更容易被踢走 所以盡量唔好搞咁多嘢 費事嘥錢又麻煩

想同女一齊住 佢想有正式廚房 所以先要諗埋呢樣野

咁樣我覺得工廈真係未必適合你兩個

睇下你係想租啲平既 同宜家既支出差唔多 旨在有個竇 住番三幾年存到錢或者抽到居屋就走
定係會打算長期租落去喇

我自己同女朋友計劃係用每個月拍拖既支出 用黎租樓 之後日鳩日都哩係屋企算

就係諗住住三幾年就走 點計都至少慳返三幾年出去租屋既差價 但係要克服到工廈既限制 盡量簡單裝修

仲有我女朋友擔心治安問題 所以我目標係搵新工廈

老老豆豆 你覺得住喺工廈 仲有裝修可言咩

四面牆 冇穿冇爛冇滲水 已經心感安慰

Party room同觀塘啲豪裝餐廳都係揀係工廈入面開啦
睇你搵到咩單位 留意到有新工廈每個單位四百幾呎 24小時保安 洒店式大堂 要拍卡出入

幾錢呀

租7000至8500 視乎業主有冇裝修
不如我地交換tg討論下

可以呀 lihkgonedollar
但我唔係成日睇tg的

Ching 已add tg

仲有無你問我答

Ching 我都有興趣睇睇，可否add埋我
Tg: rekojrekoj

隔離個單位 有班友 做party room , 嘈到成兩三點，有無辦法可以搞搞佢？

ching交流下

ching 可否一齊討論下
tg: koss487061

巴打住果頭嘈唔嘈？

你依啲就真係仆街嚟
唔見得人好
自己捱貴租就要其他人陪你一齊捱

師兄...屋宇處貼曬大字報話 要入來視察，點做好？

你要問其他巴打，我住緊公屋，之不過有打算搬出去工廈住咋

奉止有人?唔識去旅行?

冇人咪開唔到門囉
至於入面有冇人, 邊個知

我粗略咁睇過份野，佢話除非真係有曬證據響單位入面做一0的唔係工廈既行為（例如住）先可以向法庭申請爆門令，否則佢無咁既權力去做

咁佢要睇到, 都要有人開到門, 而又俾佢影到相,
佢先可以向法庭申請搜查令
除非你同層有人咁傻仔自己開門俾佢影啦

好似係

大家係用梳化床定普通床

梳化床...另一半想搬埋張以前住緊張四尺半床上來，我小咗佢好耐先肯放棄...CLS

準備想搬出來 而家上咩網睇盤好？

+1

+1
樓主仲o係唔o係到

有冇荀盤推介

想話比大家知其實無想像咁好，最大個問題係 你唔知附近左右係做咩工作，係愛來做乜既。

一個唔好彩你既鄰居係撞著一堆死90後愛來開party ，晚晚嘈到兩三點，你係無得投訴（因為工廈無嘈音管制），所以想話比大家知，租之前一定要諗清楚、睇清楚。

樓主/相關人士 一齊討論

10, 000 月租 有近地鐵站的推介嗎？

想邊頭同幾大先？最近有啲新既工廈有接駁車落地鐵站，一萬銀可以租得好靚
我果度六字頭有接駁有內廁，屌打租屋

Kwai Chung? Kwun Tong?
I place, I galaxy 行去地鐵都唔近

仲有冇人?
因為最近既事好急想搬出黎但好新手想求多D知識
窮J又頂唔順普通租屋

我都搵緊